（嘈交要自貼身材）健身資訊討論區28

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條萬長既路,無論增肌定減脂肯堅持就會成功

上個post最尾搵PT個新仔
學識做機發力就唔好浪費了，去搵間gym做free weight
另外記得控制飲食先最重要，加油

新po留名繼續努力

留名 繼續支持

有冇人分享下Chest day routine
我想同人地果個比較下

佢學生去康文仲抵屌（橫掂都做機）
幫屋企人慳翻啲錢好過

佢有冇講到自己除左跟教練操之外，仲有冇自己落場操？ 齋跟教練操其實無咩用

有冇人係中環goji操
想揾人一齊長操

操完小腿痛咗兩日 行路都要慢慢行

太古P Lm

我最近試左星期一至五每日都食4隻蒸水蛋,試左兩星期共十日,其他四日係0蛋,岩岩去驗完血膽固醇無乜變化
我知道蛋既膽固醇新標準,我想了解下其他巴打對食蛋既健康有心得?

一日12隻蛋都未驚過

不過正係食白，一粒黃都唔會食

我日日食8隻全蛋都未有事，其實都係睇你全日嘅飲食係點嫁姐。

蛋黃先多膽固醇
想知全蛋

日日係指一星期7日?巴打對上一次驗血隔左幾耐先?
認同全日飲食對身體影響,不過我想圍繞傾下每日食蛋量

btw,今個星期開始每日6隻,兩星期後再驗血

請問呢度有冇d 做gym 大大力dump 鐵餅落地覺得自己好威既人?

我屌曬你地老母

成百公斤舉完就free fall 落地 成層樓都震埋

可惜我呢d 肥仔敢努不敢言

其他師兄見到會點做?

大重量硬拉冇可避免

但輕重量都掉磚就抵屌啦

要屌,香港大把野可以屌,睇開d

我見過有條友做squat 做完就dump 低個barbell，個安全pin 頂住，但都響到勁撚大聲。佢係做得重，但good morning 囉

我一直都食over 4隻全蛋/每日，有時仲加蛋兩三隻生蛋。
Keep 左都一年，中間有飲粉有肌酸，都持續左一年
上個月身體檢查好正常
體內脂肪醫生仲話太低....
膽固醇水平好正常

好多謝你既資料
咁我放膽去, 最多頭半年驗密少少

每個人身體都唔同 ching都係參考好了

有冇去開icbc pure既巴打講下果度環景點？

其實唔洗太擔心

有啲都證實左膽固醇唔關蛋黃事

*錯別字 敢怒不敢言

為何唔慢慢放落地
有冇諗其他人感受? 成層做gym 既人忍佢/你一個?

冇能力慢慢放落地不如做輕d?

係呀,所以我會keep住驗身,我依加係屬於幾好既水平

都係,該死唔洗病

係一星期7日呀，仲keep左一排(cutting 果排食得仲多)。
上次身體檢查一切正常

佢做完定係fail左呀？

如果行AMAP 最後果下真係10RPE
Hold 唔住 我自己覺得冇問題

做完唔執嘢真係好冇品
仲要咁大聲放野
呢啲正仆街

唔知係咪講緊我呢
我有自己操，不過自己操都係得一日
操pt就2日
自己操個感覺就冇咁強烈
可能因為會就住就住做
但尋日自己操完腳今日feel到pat pat痛，是咪正常

<iframe src=" width="476" height="476" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowTransparency="true" allowFullScreen="true"></iframe>

做咗啲咩動作先

認同，amrap或者大重量deadlift咁做真係正常。咁當然最好就係platform做，無platform ge gym就.....本身都唔係好gym。至於你話做輕d,咁真係要練大重量去升stregth ar ma

AMRAP最尾個下都慢慢放 如果你俾埋醫藥費我睇醫生我可以嘅

參考一下，交流下
我就覺得有操開唔怕咁樣食，如果冇操開咁食法，咩人都死。
我就keep 住每一年九月都做full body check

8蛋
1黃7蛋白
Based on scientist result

都係唔敢出聲

聽過最近節目話之前有關蛋既研究係錯
仲話每日食既蛋黃數量唔影響膽固醇（起碼唔係有害），雖然佢最後補左句連蛋黃食都係唔好一日超過三隻，因為要考慮埋你其他飲食既攝取

有無師兄係玩total body? 我之前都係bro split咁1part 1part咁做，最近休息完呢個星期想試下total body係咪都work

有無人可以分享下

但一次過食高膽固醇都會即時性短暫增加血液濃度 , 本身血壓高仍然要留意

想請教下咁多位ching
諗住開始增肌 絲 tdee1800左右，係咪開頭食多過呢個數100-300比較好? 增肌期間幾耐會check一次體重上落？之前減脂期間蛋白質都有食夠體重kg x1.5，依加諗住食返食開個d野再增加多d份量
一星期做到5-6日gym左右，但開始左一個月仲係新手摸索階段，好鐘意做cardio ，但可能以後做小d 撥埋d時間練好d？定直接cut左佢算
跟左下面呢個一個月，暫時身體都適應到，上半身真係好撚弱 想睇下咁多位有咩意見 感謝

星期一：腳/臀
星期二：背+膊頭
星期三：胸+二三頭
星期四：休息
星期五：腳/臀
星期六：背+膊（cardio)
星期日：yoga+胸+手臂（cardio)

增肌可以唔做cardio
Cardio黎瘦下線條算

squat,leg press,lunges,踢腿

lunges係練hamstrings hip
屎忽酸痛正常

係會練到pat pat肌

如果唔做帶氧唔舒服嘅
會建議做HIIT/循環式訓練
對增肌效果會影響會細少少

如果係鐘意做中低強度嘅 例如會keep住跑步游水打波咁
或者要參加依類比賽要訓練
1.要因應個運動量去加返攝取量
2.增肌效果的確因為咁會有影響

自己做下 deadlift 先講啦

我除左呢堆 仲有腰腹要練
都想3日一個cycle 第4日rest咁去
不過學多動作後 發覺3日每日個半鐘都唔夠練咁
(包埋熱身同最後跑20分鐘）

嘈到人仲覺得自己岩

冇片 每個人對於嘈嘅定義都唔同
我放一個例子

如果你覺得呢個都叫嘈到你嘅話
恕我無禮 不如你去圖書館做Gym

但當你係商廈入面既gym room 已經有告示話dump 啞鈴 /bar 落地令到俾其他樓層投訴

各位師兄仲會唔會繼續freefall , 就係因為你咁樣dump 先係正確動作?
你練大重量升strength /amrap / 大重量deadlift 緊要過其他人

Dump dump dump 可唔可以唔好咁抽象
你咁樣玩晒啦

呢個算細聲

我就講老實說話既

我果個情況係佢放落地果下震到我係兩米遠都震埋 , 亦理所當然地好大嘈音

唔知你點睇?

ok 咁用freefall 呢個term ok?

我就算要DUMP 落地, 都唔會係最高點果度DUMP
點都會落番低D, 亦唔會大大力DUMP,
會用力承托住DUMP 果下力, 都係會有D聲
但已經減低左好多. 我覺得咁可以接受.

佢咁仆街 呢啲唔得值得幫
BTW 160kg以上 唔freefall 其實都會有震動

同埋我想個兩米 其實好遠咩
正常一個成年人多少少嘅長度
玩Deadlift 點會震唔到你啊 如果140kg 以上

[/quote]同埋我想 講嗰兩米 其實好遠咩
正常一個成年人多少少嘅長度
玩Deadlift 點會震唔到你啊 如果140kg 以上[/quote]

畜意dum餅同舉太重失去控制係兩回事，不可混為一談

有巴打有淘過可調節啞鈴同健身凳黎玩？

明白 姐完做既話又要食返多d野填返條數
之前見有d ching講做左排都冇咩轉變，係因為食唔夠

腹我都係隨心咁練，邊日有時間就練15-20分鐘
操個半鐘（包10分鐘熱身），要等放假好多時間淨先做埋 cardio
3日一個cycle其實都ok 起碼叫做每part一星期操到兩次 又夠時間抖

見到有巴打講做gym掉barbell/dumbbell影響到人既問題，先唔好講人地用意係showoff定點，如果果個人係合適既地方玩 (deadlift係platform上面)，其實我覺得真係冇問題
唔通有人練打沙包打到好大聲，你走過去同人講打細力少少?
唔通人地玩戰繩玩到發發聲你又叫佢唔好玩?
唔通cycling class個couch播歌播得好大聲，你叫人地播細聲少少?
大場播音樂大聲你又叫人熜左佢?
比咁多例子只你想你明gym room根本就預左佢嘈，想唔比人影響到根本唔應該去gym room
諗通左你就會冇咁嬲架喇

同意

我懷疑佢本人未做過大重量硬拉

做到140kg以上 你可以慢落，掂地冇聲 香港真係冇乜幾個會做到

洗理啲柒頭嫌嘈咩
你有本事咪走埋黎同我講叫我靜啲
可惜你又冇膽
日

同埋點解覺得人地掉weight係想威？只係你覺得人地想威。呢啲諗法好撚自卑同無知。

其實連個重量都唔洗理，因為某D練習成個動作係連埋放/掉個weight，Snatch已經係一個例子
講咁多野唔係想某D巴打認同，只係想佢地明白this is gym
whatever body building/power lifting/Olympic lifting

Maybe for him gym and library alike

師兄講得好

食得夠其實好難 我基本上一星期做5日gym，但係食唔夠 肌肉上無進展

食唔夠瞓唔夠 死罪嚟㗎

食得夠真係好難做到 我之前飲gainer 加食得多啲飯。到係由58kg 去到70kg 之後就上唔到 之後上網睇啲人係一日食6餐，仲要自己準備飯短，我真心無咁既心機

我一日7餐

有時8餐

食兩條蕉當一餐得唔得

加多盒豆漿/奶，幾隻蛋

咁就得

呢排食小左好多

一日7杯whey追protein

7杯 whey

睇住啊巴打。。。。

要儲肉

腎者之。。

一日7杯，走火入魔啦

聽到都覺得驚

去到咁盡

未聽過7杯

7杯至少都140g protein

當你正餐食好少肉蛋奶一日都至少200g

真係要去到7杯咩

巴打二百磅大隻佬？

140g 用到一半當佢贏

有冇師兄做squat會shift hip 我好似會慣右邊pat pat用唔到力 唔知點解決好

係咪長短腳？

7杯咁痴線 當水咁飲
食多d real food好喎

我諗係盆骨慣左扭向一邊

做輕重量有無呢個問題？
試下做瞓地下做單腳hip thrust 感受下兩邊hamstring/hips發力

做輕啲都會有 好想解決左好耐 但好似點都唔係好得

聽聞先做完腳因爲消耗好大，會影響其他地方增肌及之後一兩日操既表現，好似話rest day 前做腳會好d
拉背會用到二頭，拉完做二頭
推胸用到三頭，推完做三頭
膊就唔好係胸背日做。

星期一：背/二頭
星期二：胸/三頭
星期三：腳/臀/膊
星期四：rest
星期五：背/二頭
星期六：胸/三頭
星期日：腳/臀/膊

會唔會咁樣好d ? 無意挑機，純粹問下，順便學下執 program

同埋做腹就日日做
Cut 帶氧增肌

做gym做到頹，做左年幾都係咁既樣 力係有大左d 可以做得重d 但d肌肉都係咁少 咁細，唔知係唔係因為食唔夠 但我有朋友都係食唔夠但都大隻到，跟住個背練到厚但完全冇闊過

做得個年幾你想有幾大隻幾大力？

我兩年
67kg 20BF —> 76.6Kg 18BF
力量就 見仁見智

原本都諗住二三頭分開操 但做做下又擺埋左一齊諗住一次過 沉日操完腳今日都已經覺得食極都唔飽 下星期可以試下你呢個program

我自己都會做完腳喪食

有無番工巴打朝早沖完涼先去做gym
做完就直接番工 唔撚沖
想試下咁 但驚沖完涼做都有味

我建議你run push pull leg programme

你起間屋都要水泥鋼筋啦
食唔夠點憑空變肌肉俾你，魔術咩

做gym係一生事業黎 我中五開始55kg到兒家大二78kg 不過係fat多啲嘅 因為我有成半年無操

今日葵芳p 無哂細啞鈴
收起左定人無手尾
新手玩唔到重

之前見人謝會收大啞鈴
唔係連細都收埋嘛

我想問下 淨係做3大深蹲卧推硬拉+引體上升 有冇可能重到20磅 我依家140磅

一定得

做埋肩推，划船，dip,push up

我行低碳都食好多蛋白質，一日～180g

利申：60kg 係咪真係會腎虧？

重得好快 前幾日仲係報75

點解唔掉轉
唔沖涼 —> 做gym —> 沖涼 —>番工

啲汗無味 次次做完返工

上星期嘅事啦
可能因為琴日食嘢比較鹹儲咗多啲水係個身到姐

個個大汗撚屌都以為自己無臭味

想問下有無巴打淘過，MP隻protein bar，平過香港買成80蚊

怕中伏

其實一路都想知，究竟要點食先可以減肥增肌，pt個教練淨係叫我食多啲蛋白質

留意返
我係屌大大力dump 鐵餅落地覺得自己好威既人

而唔係話掉weight 係= 想威

唔好對號入座

好似踩親好多巴打條尾

其實我講咁多都係想大家be considerate

你留20%力落地同free fall 落地
聲音/震動已經好大分別
明眼人睇得出

另外to 其他巴打
作為gym room 使用者我唔駛大隻果你先可以表達意見下話

no i am not

減肥要caloric deficit
增肌要caloric surplus
除非你係1)新手 2)有操開但停操左一排再操番 3)用藥
如果唔係嘅話增肌一定會增埋肥 減肥一定會減埋肌
兩樣無得同步進行

search我開過既post，新手FAQ，有寫

其實唔想係gym room沖 平時做完番屋企沖

準時返9既乞衣仔無得返工之前做

我係新手

新手食翻tdee ok啦

飲食方面如果早餐改做雞胸沙律會唔會幫助到減脂

一個星期操兩日會唔會太少，我個cycle係胸 背 腹咁做，然後搭啲細肌肉

麥皮啦

你覺得人地覺得自己威姐，呢啲就係自卑人嘅諗法。

點解只問早餐?
你由D咩改成為雞胸沙律? 落唔落汁? 份量幾大?

一星期兩日會唔會太少都要睇你訓練內容, 即係你做幾多set, 幾多rep, 幾重等等....一般都建議最少三日.

你明唔明自己問D問題出咩問題?
你D問題太過general, 無context下好難答到你.

好似出面on9開post問三十歲有50萬算唔算OK咁上下
你老豆俾左三千萬你蝕剩50萬就梗係唔OK啦, 但如果你岩岩full paid完三層樓仲有50萬又好OK wor. 唔好做呢D人, 問D有深度既問題

我對麩質敏感

首先一定要知自己TDEE，點搵就上網好多資訊，但唔建議盡信果D計算器，自己每日磅體重，影相咁樣果D就必做既，咁當你計好食好操好訓好都發覺無進步/肥左/定點都好，咁姐係你食訓操有問題，咁就搵出黎再改善

上網太多資訊啦，有時信科學實證好過信自己，我自己就撞左好耐板

膊頭拎起個位篤落去硬，但就出唔到線條
除左飛鳥 有冇好介紹？平時飛完前中後 各4set之後諗唔到仲有咩可以做

sor巴打
本身早餐食開大快活牛扒炒蛋/火腿加個米粉，依家想慢慢改變下個飲食習慣，由早餐落手，如果食一個湯碗既份量會唔會太少，我諗住一舊生菜加一塊雞胸，唔落汁

操野方面
每個動作做3-4組，15下一組
胸背腹踢腿就操開40磅(機)
膊就6磅/8磅dumbbell
leg press做開140磅(自身體重)
lunges就用10磅dumbbell
squat就用12磅dumbbell
bar推胸可以揸到20磅但有少少吃力

lol 你都幾搞笑

我果句係講 "大大力掉weight 落地覺得自己好威既人, 我屌曬你地老母"

係屌緊d 覺得自己好威既人

點解你會將果句解釋做"掉weight既人係想威" ??

話我"好撚自卑同無知"
係咪師兄就係我講果d 人, 覺得being offended

你擅自覺得我自卑你又會唔會太自大 優越感太重

飲食個邊, 不如你真係計下自己既TDEE同要既protein, 再分俾一日三餐
你而家咁改係會好D既, 點講都係進步

你做15下太多了, 一般都係以8-12下做range.
同埋點睇你都做得唔夠重, 你要做到8-12下最尾個3,4下係好吃力既先有效果.

你唔明就算啦

冇所謂 我都廢事嘈交

行路上連登果位巴打既回覆都算緩和到我

發現個爭論點就係
係做gym 之前我會先考慮其他人感受, 會唔會嘈/震得太誇張
而嘈/震太主觀係呢度打字描述唔出

而呢度大部分body builder 就係認為
呢個就係正確動作, 無論幾嘈幾震都係正確既 周圍既人要接受. this is gym

收皮啦
你由一開始都係為左撩交嘈
我依加同你講一句呀,係炸呀,吹呀?夠膽咪當面屌囉,再唔係咪自己包場囉
滿意未?

冇錯，唔喺連登嘈啦

你主力去左減肥, 當然減肥效果好D
你打完拳再去舉重, 唔慌舉得重.
想增加肌肉, HEA 舉效果唔大
仲有食果方面呢. 食唔食夠蛋白質先.

經典
痴撚線公司

個胸練極都有個肥仔LIN 應該點算呢?

近呢兩個月我都加入左下胸既訓練 例如DIP 4*12
Decline bench press 4*12
cable cross 4*12

個下胸型開始出到黎但係都係有個肥仔LIN係近下胸位置...

肥仔LIN無得做 gym 改善 , 唔同肥仔波 , 儲錢做手術好過啦

上環定長沙灣？

真心屌鬼, deadlift都唔撚俾, 痴線

長沙灣

有一次去過睇到

好彩個日唔係玩硬拉

有無巴打飲開preworkout 好似無想像中咁大作用咁
另外洗唔洗食維他命果d

唔撚係掛.... SHIT

搭單問 放工做尖好眼訓 有冇PREWORKOUT可以醒神??

睇下邊隻肥仔波喇
肥果隻減肥就得
女乳症果隻要手術

我覺得係placebo effect多

長沙灣好似個定位唔預你重訓

monster
red bull

或者pre workout

我成日見到你

通常做到尾都要chock一chock先上到

巴打係未4眼背心既大隻朋友

上次見到睇到眼定定

係到撚膊

樣有d似台仔Scott

我覺得係體脂仲係太高 (希望係啦屌)

MONSTER 同RED BULL好似太多糖會唔會好肥

咁pre workout

普通coffee都有糖啦

你咁樣冇得搞

我有飲緊PESCIENCE Prolific pre-workout.
不過caffine都唔少, 會有機會訓得唔好.
我自己deload week就唔飲, 等身健唔好太依賴

我平時放工會去食大快活雞胸飯走汁 咖啡走甜
無飲過PREWORK OUT 覺得咖啡好似對我黎講無咩用

試下挑戰下啦, squat 12lb 推胸20lb真係講唔通

有時就係咁, 飲完咖啡係操戈時唔會提神 不過一番到屋企沖完涼就好精神訓唔到

BTW deload week 係何解?

我個program係4 week program, week 4係全部重量減一半, 俾你keep去做gym但同時俾你身體relax既.

我自己係減咗體脂都重有，但始終減咗體脂，冇咁似女人波，都叫好睇過之前嘅。

利申：經過，留名

原來係咁

我想請教下我咁樣安排我既訓練得唔得

DAY 1 20RM DAY 胸背腳膊腰 各2動作 全部20RM
DAY 2 REST
DAY 3 背 5動作 12REPS * 6SETS EACH
DAY 4 胸 5動作 8-12REPS * 4-5SETS EACH
DAY 5 腳 3動作 (deadlift會係背DAY做) + 二三頭
DAY 6 膊 純做膊4個動作 15RM * 6SETS EACH
DAY 7 REST
其實呢個PROGRAM我都KEEP住RUN 當然 有時係會SKIP左 DAY 5 主要係因為我工作問題做唔到咁多日 同埋背日都會加番DEADLIFT諗住SKIP下LEG DAY咁 SORRY

不過我覺得進步唔太大... 我都無研究過點樣可以好似師兄你呢個 以4WEEK 為PROGRAM 我想請問呢啲係咩安排? 我點SEARCH個KEY WORDS?

我最FIT戈時 都會有個肥仔LIN頭
著衫會好易飛釘(其實係飛LIN肉)

12lb係攞兩隻手一邊咋

咁十成都係女乳症

冇得搞，想正常，一定要做手術

如果你接受到都冇乜野既

我第一次上去都唔敢做，到後來有一次見到個pt都起到做dl我就唔理照做埋一份

其實都係
個pt區大到hihi
最慘係連rack都冇個

又無咁誇張 不過有時著衫啲質地簿少少都會飛LIN
如果戈排想BULK 上磅 更加唔駛講 著厚既衫都會飛

我個個叫5/3/1, 係健力program, 所以你未必岩用.

反而我想問你所謂既進步唔大係咩意思
因為如果係指無生到令你覺得OK既肌肉, 可以有幾個原因
1. 食唔夠protein; 2. 操唔夠; 3. Rest得唔好.
你食野如何? 有無針對性地食?
我見你既program無list到重量, 你有無定期加下重?
你program問題不大, 只要每個部位做到20-30set/week就已經OK
係爭在day 1似乎係係gym遊盪

我只可以講, 如果你係打算認真玩的話, 你要研究下食物, 同埋上網抄個5day body building program跟兩個月.

但你做到15下, 即係其實你本來可以做重D囉.
做gym其實suppose係好撚辛苦的, 你唔加磅你D肉真係唔會長出黎, 就係咁PK

但再重啲拎唔起
12lb既dumbbell一隻手攞都可以既

我可以CUT走個20RM DAY

我發現自己個重量唔係好平均咁向上 有好多動作都做得輕番
我未搵過自己1RM啦 唔敢講係幾多RM, 我推胸就推60KG 8下
以前上過70KG ,但係講緊做左四年了 由30KG做到70KG 之後FIX死左無上過依家仲跌番 做背就引體4*12下 腳就無咩研究 真係唔係太識做SQUAT 我好似係做緊自己體重多少少 (我75KG)

好似DL咁 我明明由80KG升到140KG 上一年 之後因為岩岩番工停左兩個月無好好健身(成日OT) 之後又跌番落80KG 做6-8下 依家個前臂都拎唔起100KG

食protein方面呢 我依家想減脂所以就用16/8斷食, 晏就食一餐大快活雞胸飯 REST DAY就唔加飯 重訓日就加多碗飯 晏就3點會食堅果 5點左右就食花生醬一個TEA SPOON 夾兩塊白麵包食 之後放工又會食大快活雞胸 之後做尖 做完尖會飲whey protein 兩"學"(唔記得點寫)

一至五都會係咁 大同小義 但星期六日就亂食野 打邊爐戈啲

剛剛打算真係認真玩健身 以往係因為扒龍舟而操 所以會有20RM DAY

艇隊d人背膊好撚勁

[/quote]艇隊d人背膊好撚勁[/quote]

我個背OK既有信心 但個膊操極都好廢 無線條又無漲
仲要有圓肩, 呢排都唔敢操咁多胸 依家係咁拉根同埋做番個後膊同埋做多日背

咁你bp 嗰20lb 點拎
btw 絲？

你地會唔會食花生醬? 我上網見人介紹cream-nut 我即刻係公司樓下CITY SUPER買左

想問下8/16斷食會唔會同我食卡路里有衝突？
我而家食緊2000卡既餐單. 40%蛋白質.
如果200g蛋白質塞晒係8個鐘入面食晒佢其實係咪唔會吸到咁多？

運動量唔夠最後都係痾番出黎

研究左一排 岩岩試行左2個星期
理論上唔會對卡路里有任何衝突

首先唔係叫你CUT一餐
例如你食開3餐 你只係將你食既時間 縮到8小時
1點食一餐 4點食另一餐 7點食另一餐
你食開6餐都一樣

佢每餐蛋白質上限 聽講係BULL SHIT黎(聽番黎)
你食200g 蛋白質一日?? 唔係1KG=1.6-2g 蛋白質咩

我用2000卡.食緊35%碳水 40%質白質 .25%脂肪.
我減脂.
1.6係增肌？ 睇減脂係大概體重*2.2-2.6
我之前試過一星期斷食 減脂效果勁明顯. 但蛋白質吸引有疑問. 想了解係咪8個鐘食晒200都ok.
同埋我返朝9晚6. 如果我9/10點第一餐 基本上我放工去做完gym後無任何野吸引又好似好影響

上一次斷食係1點半先第一餐.之後睇返又話唔食早餐會減低左新陳代謝率 好迷

bp用barbell
巴

我番朝9晚6都係
1點先開始食 到9點打後唔食任何野
通常都係1點食LUNCH 2-3點食堅果 4-5點食花生醬麵包 之後6點半左右放工去食飯 食飽就做尖 做完就飲粉

同埋斷食期間唔好食任何有卡路里既野 唔係就前功盡廢

蛋白質方面我覺得無咩問題喎 你每個鐘食都得
淨係飲一次奶粉都好似成50g蛋白質了 200g你減50g再分4次 , 1點 3點 5點 7點 之後飲粉 每餐都係平均37.5g蛋白質 應該唔難既?

不過2.6咁多咩 我又無睇過咁跨張 你個腎會唔會爆架

想問下
起碼半年冇做
早兩日做背
輕輕做咗少少 都係pull down個啲
正常應該背脊藍色位會酸痛
但我呢兩日係手嘅紅色位痛過背
係我舉太重借哂手嘅力？
冇沉好個肩黎做？
定both

主要8/16係講緊個胰島素同血糖個控制
代謝率改變只係戈一刻應該係
但overall個全日代謝率就會正常

但如果唔用8/16 全日KEEP住食 胰島素KEEP住整血糖出黎

胰島素敏感度增加：斷食組的空腹胰島素與血糖雙雙下降，正常組則無。
三酸甘油酯下降。
空腹Respiratory ratio下降：這意味著身體的燃脂能力更佳。
IGF-1與雄性激素雙雙下降（註1）
發炎指數TNF-α下降。

咁巴打要比心機練啦，你呢個階段係一日一下掌上壓都會大隻，食多啲野做下 body weight 都應該進步得好快

想飲gainer 有邊隻推介

barbell 支bar都40lbs。。。

Ching又係？上次你先解答咗我啲問題

係啊

申直隻手痛
隻手曲堆又唔痛

我估佢唔係free weight 嗰隻， 係真係得20lb 嗰個

好多ching

我通常早去架

我2個時間 一係1130 一係1600

我都兩個 0800/0830

4眼有D似台仔Scott既大隻師兄出黎未
想請教下點撚膊

row多d好快冇
是咪中大

你握力不足下哇？

唔鎖背用手力死拉 ?

今日試左做single leg movements
做左single leg press 發然右腳一伸到最入（即係未用力推出去個位）就好難發力 可能就係咁所以hip shift 用哂左邊黎squat

太古p好多廢老
長期有堆廢老吹春袋

有盡鎖
咁講握力不足都似
個人太重
以前練都少吊住自己
更加唔好講pull up 上唔到去

我啱啱玩2個月多d 係咪有啲誤會

2個月已經成個 scott

我未試過係入面吹/沖涼
覺得好污糟

你有冇見過

條地氈踩落去有水滲出黎

我玩row改善左
不過頸椎前傾唔知點搞

你講前臂痛的話，可能係握法出問題
但如果係做完個隻酸痛，就係握力不足了
呢兩日扭毛巾有無困難

冇困難
轉手腕冇乜野
係伸直隻手個陣好痛
拉直咗一陣就開始慢慢唔太痛
曲咗一陣 例如禁電話禁電腦
一伸直番又係痛
loop loop loop

伸直外側痛 , 網球肘徵狀

想問香港邊度有teamjoined腰帶賣
或者其他好用牌子

網球肘唔係淨係手踭位？
係紅色呢條痛 應該係

外側網球肘 , 內側哥爾夫球肘 , 試過玩二頭中左哥爾夫球肘 , 攪左成個月

耐無做，用得太多前臂，慢慢操翻起就無事

我都試過，成個星期都伸唔直

我係做pull down 時前臂酸 休息半小時就無事
今日見人用緊部機 第一次嘗試用輔助機玩引體
發覺易過pull down

請問背用pull down 好定引體好
我pull down 只玩到15kg左右
用輔助機做引體 自己64kg 輔助35kg
做引體完全無前臂酸 (唔知有無借左二三頭力）

新手做左ppl幾個月
每次做leg day都會做到想嘔咁 之後飯都食唔落
但同時又肌肉感受最大 做完真係屌西都無力
有無方法解決想嘔既問題?

你唔係落果時吸氣掛 ?

當然唔係

可能係努責現象 , 閉氣上力嘅副作用

Push day做tricep pull day做bicep

你唔係跟左啲濕尻pt兩個月架咩 太輕真係練唔到啲咩 要增肌嘅盡量試下做8-10rep一set la

身型無變都算 , 連原有肌肉都wake up 唔起 , 個 pt 擺明揸流攤

Deadlift終於突破2餅！！！
140KG了

一齊年底追4餅

140kg3餅#?

每邊3餅啊

係呀

點會一邊兩塊一邊一塊

恭喜

個半月加一餅是咪大想頭左

同我當年蹲到2餅一樣開心

想問下

你地練唔練到背肌出 水管形狀

姐係背肌中間個個位好厚 好似條水管形狀，好撚型加霸氣

有圖

每邊3餅咁樓主又話2餅

突破2餅可以有2餅半姐

我要個半月追半餅

明明係突破左 2.9餅

三餅
遙不可及

報左健力未呀師兄

未到五餅都唔玩住

你好快得

信我

5餅
聽到都想嘔

4餅做到5，6rm

可以一試

今日碌到IG發現力量同身形真係冇直接關係

睇過
Larry wheel未

力同美都有

雖然有用藥，但好型

請問你地係逐下做
每做完一下調整姿勢果隻
定係一次過掂地即起

佢個基因完全超晒班
就算我用藥都唔夠玩

佢玩咁重係正常
但我今日見到有個推兩餅半既身形似推一餅都唔知推唔推得郁

做完一下等1秒再拉
每一下撞落地下嗰啲會cheat

Myprotein咩味好d

引體點由15下上到2x下 卡左好耐

新出嗰隻北海道牛奶

明白
但你地玩力其實唔係太focus negative

引體仍然一下都做唔到
冇資格話自己有做gym

大家係邊到買抵屌d

我都會啊 儘量去控制個重量
唔係俾個重量控制自己

我無知
成日見到好多師兄好快咁落DL果下
見到都嚇親
驚佢地條腰就咁冇左

如果rest 1RM
勉強做 negative 條腰真係可以唔使要啦

聽人講係做多d負重引體會有好大幫助

我係控制佢慢慢掂地再起
聽到好細聲啪地就去

如果落哂再提我應該會鬆左core，未必再提到

見咩

其實我有個月都堅持到5點半起身做
不過而家日日ot真係頂唔順

夜晚食完飯做又傷身

關唔關個場事?
我喺康文署做leg day
空氣又差 又熱
一開始做完leg press已經成身出曬汗

好似係天生

睇佢啲片好似自己有講自己優勢係條水管其他人冇

佢physique 好正

新手留名
今年一月份開始做GYM
肥底
100KG -> 90KG NOW

想問下膊點樣練得厚啲立體啲

小弟愚見
我近期三個月咁樣操膊，d 朋友都話膊頭好左

1，啞鈴膊上舉-5組
-1 14kg /15下熱身
-2 20kg/10下
-3 22kg/8下
-4 22kg/8下
-5 22kg/8下

2，啞鈴後膊飛鳥-4組
-1 16kg/10下
-2 18kg/8下
-3 18kg/8下
-4 18kg/8下

3，啞鈴飛鳥-4組
-1 18kg/8下
-2 18kg/8下
-3 18kg/8下
-4 18kg/8下

4，後膊飛鳥機（唔記得個名 ）-5組
-1 45kg/10下
-2 45kg/10下
-3 35kg/10下
-4 35kg/10下
-5 35kg/10下

5，cable face pull 4組
-1 21kg/10下
-2 17.5kg/12下
-3 15kg/12下
-4 15kg/12下

6，將個cable 較到最低，由7kg 開做飛鳥，做到2.5kg 都拉唔郁......

有錯勿屌，純粹自己覺得幾好分享下

做完rack pull真係翻唔到轉頭

去台灣旅行時搵過成吉思汗教練三日
佢話我成個背既活動度好差，係活動度改善之前一路做rack pull就得
不過返到香港一次都冇做過 係P記要用兩張臥推床/ 深蹲架做

原來有啲咁嘅野
唔怪得近排心口成日作嘔作悶咁

冇得集中減一個部位
做多d cardio la

勁
分享下心得？

館長親自指導你？

18kg 飛後膊？

對呀
烏前飛後膊
有少少借力啦

我做背都single row只係做20kg

巴打飛鳥同推膊差咁少好似有啲怪
利伸飛開10-15lb同你唔係同一個水平

見推50lbs左右呢個range嘅人都係飛20lbs左右

我自己仲越飛越輕

冇咩心得……接觸做GYM之後成日上網睇片
知道甜飲同白飯米線果D好易肥就食少D
做做下就好自然落左磅
我諗以我169CM身高1年由100KG減到90KG唔可以叫做勁

我都想，但館長本人好似冇教啦
係佢旗下既教練黎，一開始見到瘦瘦地又染頭覺得好似濕鳩PT
但係一埋位傾幾句就覺得好專業
知道我想學健力，同埋得三日時間
係果三日內教左好多野比我

佢令我知道活動度有幾重要，以前以為做得唔好就一定係唔夠力
原來我活動度好差

我玩5kg

講到我都心郁郁

有冇師兄會玩12月香港健力聯盟 hongkongpowerlifting個比賽

打算肌力同財力再提升少少之後去台中搵江凱傑上堂

巴打介唔介意講下自己 Total

ME好廢
體重90KG SBD 110/79/130
今年一月開始健身，頭三個月亂黎+唔操腳，五定六月咁上下睇得片多覺得健力好吸引
以前冇運動習慣，死肥仔

大半年 已經咁
叻叻

多謝你讚我叻叻
同我同期開始健身既同事全部大力過我
佢地仲要冇玩健力，冇練低reps數，推胸唔拱橋

去旺角hnm inbody測到體脂有35%
好撚肥

可能會去睇
我BW78 SBD 120/76/140
完全未夠班

十一月十八號觀塘都有比賽睇
我左手得三隻手指，唔用拉力帶唔洗做DL 比賽注定同我無緣

又冇可能去參加strong man, 得strong man 可以用拉力帶

其實可能係我自己get錯左

全部cheat rep咁做
18kg 飛中後膊好撚堅

新手...

欣賞你仲繼續努力，同大會傾下囉，可能有得傾架
我唔知原來唔用得deadlift減25KG

想問下三項係未bench press squat 同DL

最後果句唔係好明，係咪少左D標點

S.B.D.
Squat Bench press Deadlift

一講起就好想買SBD腰帶

係
我唔知原來唔落得帶，deadlift個數起碼減25KG

原來係咁
奇怪點解bench press 多過Squat咁多但DL又唔差

健力比賽唔比用是常識吧

佢S/B/D = 120/76/140
巴打睇錯野

你個grip 唔得？

18kg飛中後膊係超級大隻佬先會做既事

係
自膠sor

四頭太弱？
I dont know
多數係臥推同硬舉二擇一
DL唔差應該臀都唔弱，或者深蹲試下企開D，腳指外D?

覆完先見到呢個回覆，一切都來得太遲

我131/87/160
希望年尾
140/95/180
BENCH 太廢

距離年尾都係得2個月
呢個PR係幾月份測？

十月尾

我都希望年尾rackpull上到160

rackpull測PR?

依家講講吓變咗小圈子討論
都唔知係好定唔好

唔係玩健力
都唔係PR
160 2010 tempo 6下

D紀錄片積左成45GB
玩多幾年要買外置HDD

難得有健力巴打吹水

好認真
師兄肩推有冇80

臥推都係79炸
肩推耐冇測啦，我估40-50之間
但係弓多D背又可以推多D
唔驚斷背就有

105KG做唔到第三下
真係sad

其中一個健力嘅原因係因為
我唔想on diet

上myprotein網囉

上個月我140四下 正正手冇拉力帶
結果都冇乜問題
我懷疑係我得閒冇嘢做就會同阿媽去買餸
成日幫佢拎野搞到grip 唔錯

有冇人搵過Jackie Wong / Tyler Man / Colin Kam上堂

我 = 握力專家：左手得三隻手指，過左60KG就拎唔起
食指/尾指/手指公

You win
巴打都幾樂觀

18kg rare delts? 點做先
利申 barbell press 推50kg 5x5

想請教點樣可以減肚腩，我做咗sit up 2，3星期左右，除咗感覺肌肉稍為硬咗，仲係有腩喺度，係咪要配合飲食，我純粹喺家做，同埋舉下啞鈴，係咪要好長時間先會見到成效，唔該各位

另外拎嘢成日唔夠力，比人話指力唔夠，有冇咩工具可以練指力，我目標唔係練到好大隻，純粹想操下，再次唔該

拎餸既重量點比較
可能要練下hook grip

無得針對部位減肥，控制飲食先啦

減肥冇得局部減，腹部係人體最後愛黎儲存脂肪既地方，身體構造既野改變唔到
所以唔洗諗住做多D腹肌黎減個腹，多做Squat Deadlift呢D下半身運動
增加整體肌肉量，提升基礎代謝，飲食控制少糖少煎炸少白飯麵包米線
自然會慢慢瘦，穩定減就穩定保持
減得太既方法往往反彈都快，冇意思

認真講嘅可能係之前迫自己每個禮拜可能都有兩次玩farmer walk/ hold
Total 6 sets 每次30s
仲有每個禮拜DL 2次⋯⋯

想減肚腩同埋唔想操好大隻基本上係健身POST兩大地雷
恭喜你一次過踩中曬

我其實好瘦，有日好不滿有個腩先開始做
飲食都係好緊要嘅，唔該巴打

唔樂觀架
我成日都FF自己有齊手指可以去比賽幾開心
不過調返轉就係如果冇事冇幹，我又未必會接觸到健身
PS.唔係天生，係工傷

當係健身都得嘅，可能一切要從基本學起

好瘦又有肚腩多數出現係肌肉量好低既人身上
我諗巴打要正經操下啦
唔想太大隻OK既~ 每個人審美觀唔同
不過你唔會操完一次訓醒就大隻到接受唔到
身體改變係慢慢黎，你練到你覺得夠大隻咪停囉
有返一定肌肉量，BF控制係15%左右，已經係好多街外人心目中既理想身材

好啦我都要放上課表了

所以可能動作好柒，成日比人恥笑自己唔知

但我好擔心膊頭唔好都借儘力做

有時上網睇，借力上，落個下儘力扯實，聽聞都好有效

我飛鳥係曲手起，唔係平手，係有分別，平手我上10kg

講真行出街所謂大隻同行入gym既堅揪大隻完全係兩個世界
行入gym覺得自己肥到唔好意思，出gym就覺自己都幾fit

上台仔PPT論壇好多人自拍動作求鞭
有男又有女 亞洲健身風氣黎講台灣真係算好好

真快有借力，其實係好耐之前p 前成日比所謂較練話我圓膊，我就唔甘心，狂操後膊，我後膊漲過背，有d 畸形，而家想追番

自貼先啦巴打

係香港特別差姐
聽日我post DL140條PR片俾大家鞭下

有D女女深蹲片好正

Sorry 巴打，可能姿勢好錯

我未覺得自己好勁，真心純粹分享

後膊脹過背咁堅
究竟巴打有幾大個膊

做cheat rep玩negative係可以
但記住唔好淨用條腰chok
用對腳上
如果唔係好快玩完

睇返自己拍D片
發覺DL係側邊拍冇咩好睇，比塊餅擋住
下次係前面斜斜地45度拍先

想問大家DL係玩開相撲定傳統？

後日去gym 影少少比大家屌下，勿恥笑

真心我自學冇跟教練。

到時post 左忽相認

都係個句，可能我好錯我自己唔知

傳統 因為我唔比賽，傳統可以練多D同深蹲唔同既肌群

睇返自己2月到6月硬拉都係做錯 覺得自己浪費左好多時間
以前見D人話硬拉放背日，就以為用黎練下背

係咪下背

雖然比起正式操練差好遠，不過健身留下汗個感覺都好好，sit up有keep 住日日做
多謝巴打意見

六點幾深蹲完，依家伸直隻腳再主動收縮四頭肌就可以手動抽筋
好撚爽

原來好多健力巴打
睇到有巴打玩DL有grip既問題，建議巴打用拉力帶到working set先唔用，留啲握力做重，有粉可以用粉，幫到好多握力
宜家我SBD 147.5/100/185
DL 跟緊個program 做到182.5 x2，我諗三星期後應該有新PR
Squat之前玩smolov，但run完幾次JR同一次full之後覺得真係好撚辛苦，宜家轉左candito，rest左兩個星期，run第一個星期已經有fail rep
Bench之前keep住5x5 3x5，宜家都轉埋candito

Candito 行線性定係6周？
第一星期係邊個強度REPS FAIL?

我覺得Smolov根本係痴撚線program
個訓練頻率高到傻，逼你酸痛未完又要繼續做(我自己深蹲完最少酸痛3日)
之前聽人講過係比用藥既人行既program
或者全職健身，每日除左做尖果個幾鐘之外仲有時間按摩放鬆肌肉

玩6 week，第一星期80% 4x6 第二組就miss 1 rep
我玩埋第2日squat睇情況決定減唔減2.5%

80%係4x6咩？
唔係6x4咩

其實squat得多做完一日完全唔會痛，前提要你淨係跟program行唔做任何accessory
不過加完幾次pr後開始跟唔到

原來係咁，Sorry我冇咩行program 經驗

4 sets 6 reps？我睇個spreadsheet 係咁

好似睇緊科幻小說咁

之前一星期squat 4日覺得都ok

台灣健身youtuber伊蓋有條片講深蹲Smolov
全職健身，組組都抖夠5分鐘+每日又冰鎮又按摩都會Fail reps...
行完210PR+ 10KG

睇過，不過多數去到week 3，10 sets 3 reps其實真係唔rest 4-5 mins唔得
每次行完Smolov jr 一定加到pr

想問好耐
飯既蛋白質計唔計埋？

健力資訊討論區

唔通平時又話係健美資訊討論區咩

原來咁多ching鐘意健力多啲 我就真係純粹想身形好睇啲

果少少 就咪咁女人 咁屎薈喇

Why not both

我自己係去到100KG先落帶
因為真係會甩

不過我無用過chalk

我始終相信健力健美一開始分別不大
你要爆力都要有一定肌肉儲存，你要爆肉都總要玩得重
當然升到中級階段就會好大分別，不過我自己呢個moment都係貪心d，兩樣都要
所以練完力之後會加d hypertrophy set

4組6下
Candito 係辛苦 不過好有效

邊到買protein bar 平？

因為間gym有，機緣巧合下用過，真係好feel好多
我宜家bench 同deadlift都會用

第一次run
不過真心覺得，經常唔夠訓就真係唔好玩健力
我一日訓六個鐘左右，放工玩辛苦都想死

我未返工住 可以彈性D
反正返學時自己揀

天生右胸大過左胸
有無得練單胸
推胸機用單手或者用一個啞鈴練左胸會唔會好易受傷
係左上胸近頸位置無咩肌肉
對面右胸就有

無問題的
胸近頸係膊定係traps?

用左胸果邊嘅力量做基準？練到左胸果邊大番到同右邊差唔多先至一齊加重量囉

天生有大胸肌又幾正喎

有冇巴打可以分享下點操小腿 發覺自己做腳 平時有跑長跑 小腿都唔大 但去打波隻腳係有力左

起果時係咪擺左一擺去左邊 ?

個樣好型

hip位高左，低少少用多啲hamstring

其實腳要幾寬

我自己係好窄 大概同肩寬 手都係同小腿差唔多貼住上

其實我覺得倉巴企得有啲闊

我通常雙腳窄少少，唔會企同肩闊

年底到我post ?

我一直喺leg press機做calves press，玩6組8-12下
如果你gym room有企喺度同坐喺度嘅小腿機咪做埋
話說我星期日操完小腿今日仲痛緊

佢如果自己舒服都ok嘅
我自己肩闊左右 Hip偏高

又係既 自己舒服就得

用錯力?

小腿粗著褲唔好睇 , 從來唔練小腰都粗左一吋

唔知呢, 我自己有少少長短腳, 所以平衡方面真係爭D, 間中squat deadlift都係歪歪地既問題

小腿粗著褲唔好睇 , 從來唔練小腿都粗左一吋

最搞笑係我平時係會, 但到PR時太hype反而setup唔係做得最好
呢個真係要認真搞搞

以前試過冇咩點操腳 下盤係冇力

好似個個人唔同, 我試過企入D感覺唔好, 但而家的確係有少少Knee係頂到手臂咁

支持你快啲出youtube channel

記得叫人影得哂D餅

擺會易受傷

巴打真係好有型 , 我平時做 gym 著得好簡陋

loop左幾次，stand width同grip width個人preference冇咩建議
但我覺得支barbell定左先拉會比較stable，你碌到腳邊再拉上去好似有少少唔太穩
你set up專登坐低，到你拉果下有一段hip升高左支bar都未拉得起
原因我覺得係你碌支bar再chok上去個body唔夠tight，keep唔到全身個momentum
個人建議

我斜斜地影

但佢又係小腿痛喎，可能未拉好筋

學到野, 咁我應該係碌埋黎之後先吸氣上可能穩D
我個刻太過想一鼓作氣, 反而太rush

fashion角度黎講係 操到自己覺得夠會停下

下盤係靠屎忽同大脾 , 唔係靠小腿 , 籃球鬥得位都係靠屎忽大力

我知 但跳得又矮

影黎檢討下姐
d youtuber拎住部機又要操又要講野, 感覺好on9

見人地米7 入磚都係練大腿咋 (好似係)

我自己會確保全身有張力先拉
Btw 我測PR 會戴belt

呢樣真 nba冇咩球員小腿粗

要Olympic lifting個D...好難練

我....無.....belt.....

利申左先，玩開sumo
conventional deadlift 係accessory only
我個人set up動作會freeze晒，keep whole body tight先再拉

你個場好似可以玩weight lifting

有呀, 都有人玩, 好撚堅
個股爆發力係隔離睇好震撼

go24？

下個PR會記住

你懶唔買Belt

好貴呀, 有無二手belt賣俾我呀師兄

洶寶牛皮 400內

fd買過都ok好用

一條有排用 值啦

其實點搵一條好既belt?我換過3次,一係太粗一係太幼一係太硬

健力belt 一定10mm/13mm
厚同硬係一定啊
其他我就唔知啦

去迪卡農買條玩住先
百幾蚊，我都用緊

唔夠厚都冇乜用

倉巴個場好正
邊間尖？我見識少

有冇師兄試過生眼挑針做尖？
先撇除樣貌唔講，啲血一bom上頭隻眼就谷到勁辛苦

你操得咁勁 佩服

荃灣go24, 真係幾正, 不過開始多人

我做之前隔離個師兄係160KGx3
健力最忌就係比較, 一比較就唔會開心
所以我只同自己比較

比較某程度可以令自己進步嘅

成日講過量帶氧會減走埋肌肉，其實點定義過量

其實我覺得係影響肌肉合成＞減走肌肉

帶氧係同時流失肌肉同脂肪 , 亦會根據運動時間同脂肪量而改變流失比例

咁好老實講, 我就係見到隔離個師兄160KG x3, 我先會挑戰130KG時都想拉到3下
到130拉到3下, 先諗挑唔挑戰140

我其實係想講成日上網見D人D數字都好痴線, 一比較就會令自己好沮喪(岩岩見到有個澳洲人bench 185KG WTF?) 所以我都係偏向唔好理人地D數字, 專心自己先.

荃灣 go24 有幾個strongman 台 , 果度好大 ?

唔好相認, 好尷尬

唔覺有strongman野wor?

香港甘志良Bench多過我DL

p 記好多無strongman 台做deadlift , 做完一丟支 BAR 就地震

想問下間gym可唔可以做olympic lifting 過頭扔落地

荃go好似幾正

有人咁做過, 都有俾職員叫佢靜D
不過佢靜左2 set之後又開始嘭嘭聲, 都無人理佢了
policy似乎就無ban既, 不過我真係唔敢寫包單.

最唔好係flat bench press得一個位可以做到, 我都試過有一次要排...

個人意見：你個set up 已經太低，因為你頭一段發力得個屎忽升而個胸係冇升，呢個應該係你全身張力不足既證明。如果拉大重量deadlift,個張力應該係全身緊曬，舉重舉法個屎忽可以落得咁低因為佢地拉果個重量可能係佢地pr既60-70%.始終同一個人抓舉挺舉數字上一定係低硬舉好多。

屎忽位太高會變直腿硬拉，但太低發力到你支bar離到地一刻，或者支bar開始彎果一刻，先係你張力最大，理應有既屎忽高度（好似係）

如果你用80%1rm左右，唔同既屎忽高度拍幾段片比較，應該會見到當你每次set up太低，發力果下都係會令你個屎忽去返同一個位，支bar先開始離地/彎，咁不如一開始就擺個屎忽係果度，保持好全身張力再上

如果覺得底部爆發力不足，可以試下維持好全身張力之後，將膝頭打直，然後一野跪落去，小腿撞到支bar就全身發力。但係唔好郁到支bar。

就咁睇條片，巴打一開始果段發力好似對拉起支bar冇咩幫助。

利申健盤派 我都拉唔到140

消化一下先

聽人講話減脂期keep到肌肉量已經好叻，原來係咁
我通常做40mins cardio
一星期minimum 4次
脂肪量自己鳩估25-30%
有肥仔波、突下腹

25-30%bodyfat 有機會增肌減脂同時進行wor
如果肌肉量唔高

其實就算你坐喺度乜都唔做 , 肌肉都係不斷流失緊 , 分別只係多定少

有冇巴打係淘大/德福 p記操開

德p玩過一次

個日玩bench press 100kg 3下

好多人望

想問下湯撈飯究竟好唔好
因為我平時食飯去到尾想食多啲
如果有湯撈我會食多d
即係前段正常食 後段湯撈

我見到人地玩得重我都會望實

淘大有個健美呀叔可以用100kg推8下
不過係落一半就上果隻

其實落一半上係易d定難d？

我以前瘦撚都係咁樣賺大食量

抱歉，唔太明有咩關聯

梗係落一半上易啲

不過玩健美唔怪得

我冇諗住玩健美 健力，純粹想做完整下數
所以會完全掂胸加伸直

my tricep routine

1. close grip bench press
2. skull crusher
3. dumbell overhead extention
4. cable overhead extention
5. cable pull down

操極對手都唔大，好灰。有冇巴打俾d 意見

我都會慣性望d做得重既人
有次見到load左好多餅，係咁睇佢點推
點知佢係half rep 好失望

我覺得出面好少人會蹲到水平
多數都係1/2蹲

我2年 100kg->65kg->70kg
bf 30->15

最近轉左間健身室玩,玩大重量到最後下一,力竭到一半為保護自己避免拉傷放手,器材發出一下比較大既聲音,俾間野職員話有人投訴我太嘈,一下大聲嚇親人,我話我唔係故意而且都只係1下大聲,佢又話無人練野係咁.之後仲話我經常係咁會停我會籍.
我想問下各位師兄有無試過?

嘩 好勁

咁你去圖書館做尖係你唔岩

開名？

八掛留名

話無人練野係咁果個係教練黎？

唔係教練黎,應該係應該係service既大佬

開名啦DKLM

淘大好多大隻佬我印象中
有個拉麵4眼佬塊背好勁

應該好易估⋯

go24係正
成日睇brian d片都係go24操就好想去下
又齊
但住得遠又廢事去咁遠做gym

成日見到佢
大隻到

正呀brian
身形係唔錯
人品應該都唔錯

anytime fitness係逐個月比定咩
逐個月比就quit左佢啦
野好似唔齊但又收得唔平
去utime好過喇如果方便既話

有無上粉地區gym房推介
受夠了p記

簽左一年....就因為近先JOIN

快d搵人寫個opengym/jogym紀錄低全港gym 房啦

屌，仲諗住完左p 記就join anytime 原來仲係咁on9

咁樣會唔會好似新假期咁樣，影響咗某啲人 利申康文撚無所謂

如果康文唔係無得做三項，一撚定唔去P記
如果而家上水有新gym房我一定join
淨低個d p記月費我當豪俾狗

本本諗住買on開始試下，俾人sell買rule 1
有無師兄試過？
另外聽聞呢隻飲到人面狂出暗瘡，而家攪到唔知點開始

咁我就唔知了，不過見成日都有人問，有無weightlifting platform呀，bench press數量呀，俾唔俾掟呀，hard唔hard sell，齊唔齊機
仲要分區

咩價位先 ?

爆唔爆瘡要夾

咩叫聽聞, 你自己飲下咪知. 呢D野人人體質唔同

2百幾兩磅
係旺角好景附近
想少少地試下

新手肥仔想減肥 咩都唔識 係咪跟堂比較好

ON 5磅都只係 $360

你 $2xx 買 copy cat ? rule 配方明抄 on , 不過賣點係平

rule 1 好似係印度版 on

上網睇話係on既原老闆另起爐灶既產品

減肥靠飲食就得了

我啱啱squat完發現壞lift,我行樓梯行咗10分鐘

承你貴言

新仔留名
黎緊想考海關同入境
如果本身有d運動底
一星期應該點操/操幾多日好
已經訂左啞鈴同TRX

大家好，想問下九龍東既話goji 好定係p記好，之前有join過另一間，但搬左屋所以想問下九龍東邊間好ｄ，唔該

加油 想當年報考
淨識打機無運動 體能一考就出局

自己對做gym呢方面認識未算好深
所以先想問下呢多位巴打 學下野
因為如果要aim 4-5分 其實都唔係咁易
真係要練下先有機會高分

我上iherb睇5磅要485

想問下咁多位練開硬拉既巴打,如果一個165高,80KG重既死肥仔
應該練邊種硬拉好???自己之前做開傳統DL,最近俾路過既師兄話我
圓背叫我小心D ,仲話我咁既身型應該做sumo會岩D(我身比較長但
手腳好短個種),我之前試過做sumo又覺得拉上個下好難 ,個身唔識
點發力,有無巴打解答到我

iherb 不嬲平唔過鋪

唔關事架wor, 你唔好用轉姿勢黎逃避你round lower back既問題

其實考咩項目?

咩鋪360咁平求推介，即去

做輕啲先啦 , 圓背意思係乜先 , 背唔夠力定乜先 ?

海關

入境

我173高 62.5kg重 應該點練

好似入職要求有講考咩
跑快d定咩

BC SHOP 囉

上個月呢度有巴打報價 $360 , 我上個月 iherb 買 $380

你應該正正經經搵個frd同你去做一次, 幫你計時, 睇下自己有咩meet唔到先專項訓練

分哂區 有哂電話 自己打去問details 啦

海關個800米要拎4分都唔係咁易
上網睇下人教點練

唔該哂

係呀清
d人話體能唔洗點準備都會過
開頭我都信左
有日心血來潮上海關個網睇下d要求
哇屌 咁撚難既

正常有運動開係唔難 , 不過香港人個個零運動肥獅大隻一係瘦蜢蜢又煙又酒

唔洗點練? 入境可能係既
但話海關唔洗點練又過到既人應該都有返d運動底子

11月有比賽 好多勁人

800米跑一定要練啦
3分鐘內其實都好快
肌力又係要自己做下gym先操到

sumo你下盤唔夠力

我之前冇做gym 但做開運動，冇練去考都差唔多滿分，不過嗰期fg 未受office 嘅催殘

同埋呢啲男女要求一樣對男人真係好有著數，你諗下中學有打開波跑800 都有大男仔2:45, 做開運動真係唔洗驚，佢用黎揀走啲唔做運動嘅肥撚同非洲兒童

呢個post唔需要咁刻薄

why not both?
圓背問題傳統/sumo 都會有
你應該要面對呢樣野

何況傳統同sumo 練既肌肉唔同 我兩種都有練

sorry 本身諗住比啲信心佢可能過份左

兩種練曬最好
sumo發唔到力可能係hit打得唔夠開
圓上背定下背？冇片好難討論，支持自拍

出面太多人開post叫人唔好做gym
瘦又唔好做肥又唔好做中學雞又唔好做老人家又唔好做，呢d咁既仆街風氣唔好帶入來了

支持唔操腳文化，我唔想成日要排深蹲架
d人米八高，我unrack都唔得掂

做左gym 先發現自己咁貪心， 有好多目標想做到

拉起個陣谷實lats 同chest 係咪會無咁易圓背？

巴打有冇睇過Alan thrall條deadlift片？

圓背都係一種 deadlift 技巧 , 問題係個背有無發到力啫

巴打認真？
我一直以為rounded back係死罪
巴打介唔介意講多少少俾小弟學吓野

圓lower back係死罪

有呀，我聽日就會試下dl 個陣成程都谷實胸同背闊

圓下背既話要吸大啖氣落肚谷實個腹

有冇人試過squat完個臀中肌同臀小肌有酸痛感

試過，但都有啲曲曲地 上次就冇谷實lats, 唔知關唔關事

五六點p記好鬼多學生妹
天然pre workout + creatine

你錯啦

係天然 Testosterone booster

有冇巴打同我一樣練左成年舉二頭都係用15磅 8-14reps？

由於我冇手臂日，所以二頭都係留比拉背日最後做，但由一月開始到依家十一月都係用緊15磅，reps數都冇乜增加會唔會太過份

不過拉背d強度係有提升既

中學生哥就多

同佢講我愛你

試過，正常講野有咩問題

佢走埋黎問我動作姿勢，叫我教佢做

如果係人地做緊個陣聊人傾計咁就係大忌

趁佢休息，抖緊個陣 咪吹幾句水 就好快會識

手機apps回覆點隱藏d字？ 搵唔到粒制

iOS:拉到最後有個鎖頭公仔

叫佢教姿勢 ，通常都唔會拒絕

睇中邊個大隻仔 有幾個幾好樣

你都好樣

講呢d

做左幾年都無咩進展 雖然身邊既人都話有大隻到
但其實唔係太有進步 洗唔洗跟下人上堂

已經有keep住一個星期 胸 背 再有時間就做 膊同腳

食個方面？

有時間就做[size=10]腳[/size=10]

死罪係skip leg day

3餐 做完會飲gainer
我167 高有好長時間55.5kg 之後轉飲gainer再落力做升到60kg 又停左半年

姐係應該調番轉 有時間都做腳 大於做胸/背 ？

胸背腳輪住做得唔得

每日400carbs好難meet，飯同麵包好快就飽

邊間

邊間
咩時間

邊區
健身室識仔系列
識完係未入更衣室

咁都有（女）入黎搵食

點解冇人黎識我

專心做gym啦

學校gym

我都睇唔起d入gym為溝仔溝女既人
順便溝到另計

有冇人會擔心聽日會狀態唔好 操得唔好 有時早起身又多野做會好煩

近排操密左，個人心情好似低落左（可能唔夠瞓）
最怕自己眼瞓唔夠專心，驚整傷/做錯哂動作

我會，我返更連返四日
五點半起身九點先返屋企，仲要返夜
而呢四日入面我點都要操兩日，唔係既話訓練量唔夠

我最驚翻工可能影響到飲食/有意外飯局走唔甩

去尖房溝仔溝女好呀
尖房入面專心做尖既人係最有吸引力
跑機果d就死撚開
玩健力果d就最迷人，可以直接就地交配

點解要歧視跑機

唔好誤會，唔係針對跑機
我既意思係重訓區以外都係垃圾

聽日又有朋友一齊操，好開心
有尖友

我都試過係p記想同女女講野又唔夠膽
對象係個好少布既妙齡少艾，係深蹲架度深蹲緊
我熱身熱左三個字，留意左佢三個字，發覺佢都係堅操，更加唔好意思問佢用完未

最後鼓起勇氣問佢share, 反正佢squat個重量同我推膊差唔多，佢即刻話用完啦然後跑走

我試過見到靚女望多幾眼 有幾次眼神接觸 之後佢整個好鄙視既樣 嚇到我衝入廁所定一定驚。出番黎唔見個女仔個心先平靜番

一個負評

望女唔好望樣，就唔會有眼神接觸

我反而睇得好開，操得唔好都係一課半課姐，接受自己狀態會有起跌就會無咁介懷。

一早起身要做d野，試下係訓前做定準備功夫，起身個人無咩腦會做得超慢

未適應吧，不過如果維持一段時間就要認真審視了

我做生意好多應酬，真係無法子
唯有安慰自己，鬼叫自己無資格做pro咩，死頂啦

其實你地係咪Legs day 練sumo deadlift ，然後back day 練conventional deadlift

應該兩個都算back day吧？

好似係新會global classic 係廣州 好似完左

呢幾日無時無刻都好肚餓
食完飯，食埋老婆半碗飯，再食個雞蛋仔先飽
係咪身體話我知要bulk
但我體脂應該足夠有突過冬喎

啱嘅 一時三刻嘅表現唔代表咩
唔想虛度左個leg day

係咪不斷食大個胃咋

澳門

唔想自爆喎

澳門賽黎緊

我有試過咁樣既經歷，做到一半都覺仆街喇，之後個d夾硬死頂，最後輕傷
所以放得開先行得遠

咁點減肥呀

有無ching有比開賽

Embrace hunger

操膊戈日成日唔夠力操

上網睇話先飛後推 同埋話做攰唔做重
我會做熱身15分鐘做哂rotating movement先

中飛 15lb 4*12/ 10lb 力盡
訓係度 中飛 10lb 4*15
趴係度 飛後膊 15lb 4*15
cable fly 企遠少少飛 大約都係15-20lb *4sets
最後推膊 50lb (之前上過70lb) 但係後尾覺得有少少唔自然 唔敢推咁重
每推一下右邊個膊頭舊骨都會卡一聲 依家轉番50LB 做4010 又無咩事

因為我個膊真係好廢 完全都見唔到線條 除左谷一谷見到少少之外
平時真係完全見唔到 甚至會覺得係肥仔一個
我無CHECK體脂, 應該係17%左右 個背同胸都有線條 係個膊真係垃圾

依到大把巴打會俾溫暖你

你要溫暖我都會俾你架

講真如果有比賽開既師兄師姐真係可以分享多d準備過程，我睇就睇得多，背後係點真係一頭霧水，想學下野

想問下有咩奶粉介紹 175 70kg 想增肌 但吾想增重

我係先推後飛
聽到聲可能係無真係用到肌肉嘅力，做膊我唔夠力上/無專心做啱動作都會成日聽到啪啪聲

想買myprotein bcaa

做推我成日FEEL唔到
飛就無咩問題 做完個中膊好明顯會漲左
但推就好似無漲過

因為推係九成前膊一成側膊
一般人推先因為推膊可以用大重量練，有力果時推重d
練完前膊d力可以輔助返推胸
側膊同後膊就主要用孤立動作練，可以去到15reps拎個肌肉感受度

bcaa? 巴打你停操？跑長跑？食唔到幾多蛋白質？

肌肉重量係脂肪三倍，增肌唔增重你要有好大量既多餘脂肪去減先得。。。

想問下如果以hypertrophy為目的，係咪唔好以短行程動作做SBD(sumo,低背槓,etc)

每星期操兩至三次 吾跑步 蛋白質嗰啲唔係好識計

定係我自己減咗脂先bmi 23 體脂18

真係唔明點解我個膊操左咁耐都係咁廢

屌，
一個星期操5日，
用左9個月，先增得幾磅，
我係咪應該死左佢

用barbell (bench press,overhead press) 成日唔平衡 有咩方法解決

我覺得我最弱都係膊

操得重訓唔好理bmi，唔準架
管理好體脂ok
18都尚算健康
但如果你想有腹肌睇就唔夠囉

問新手問題個D睇一睇先

你地買開Gymshark既有無收到佢既禮物?
琴日無啦啦收到DHL EMAIL,話Gymshark有野寄俾我,都覺得奇奇怪怪根本呢排都無係Gymshark買野....今日先收到Gymshark個EMAIL話係有SURPRISE.....

我直頭輕左20磅
但我本身169cm 100kg bodyfat40up
冇詳細資料好難討論

可以有唔同問題, 最基本就係你muscle imbalance, 或者係你core strength唔夠, 甚至有機會係setup唔夠穩(即係技術問題)

死哂圖, 有咩surprise咁開心?

唔好用/唔好做到力竭/唔好做太重
正常人一定有一邊大力d
做到最後果下唔平衡係正常
十幾年既健力選手破pr都會有唔平衡既情況

如果個重量可以推到十下以上，我覺得可以照用，但係唔好推夠十下。可以推八下，控制速度放慢少少，注意平衡，感覺會比平時攰，有心搞左右平衡就係唔可以做得太盡。 盡一定唔平衡。

最好拍片睇返，如果真係唔掂就用啞鈴啦

169 100KG

body fat 40%up

你啱，
年近40
173
138 磅
操左3年
一年前體脂23~25果時開始cut 油鹽糖（盡量）
早餐麥片+生果
午餐切雞飯
晚餐subway 走醬
宵夜有時忍唔住會食少少麥片

而家143磅
體脂17左右
近三個月推野嘅極限重量幾乎冇提高過

有挺胸夾背 仲有咩注意

三年

想生肉唔止要夠蛋白質，當你bodyfat唔高既時候，整體吸收要大過消耗先生到多d肉

至於力量，介唔介意講下臥推深蹲玩幾重推幾多下？

臥推弓背，收腳，四頭發力保持全身張力

ohp就真係好講究core

無飲奶粉?
就咁睇你完全食唔夠...

臥推40kg
深蹲60kg
都係做到6下左右

推胸我自己係咁做
1）夾背 夾到背脊有條直線
2）夾背用意為挺胸 胸口會前於膊頭
3）沉肩 斜方肌放鬆
4）bar抓距要落既時候岩岩90度 不多不少
5）bar大約係橫隔莫對上2-3隻手指位 乳頭位置
6）吸氣谷實慢落
7）較快推上 不要直手 尾段呼氣
8）推上黎戈下唔好轉番個膊出黎，盡量保持前膊後於胸部

有錯請指正

我唔係好知斜方點放鬆，不過你有冇留意呢d全部係上半身動作，你做足曬練習對腳搖搖下你個身體一定冇張力，core一定唔夠穩

學上面位巴打講，食唔夠。
食得夠力量都會一齊上

真係想比賽

勸你盡快搵個好pt執下動作排下program

加油

咁應該加餐定每餐加量，
之前有飲，但係唔知做乜鳩過左一排勁甩頭髮，
嚇到即時停左

見啲女仔成日問點樣操firm手臂同時個膊唔好突起，想個膊拋嘅女仔感覺好少

膊頭newbie gain 唔到多數都係因為玩太重而令reps 唔夠 ，膊頭想練佢出黎，頭個月飛膊個reps 數最少都要有100，仲要慢落，磅數唔係重點，空手做都無問題

我都係近排食多咗好多

年資幾多？飛咁多膊嘅，我自己先推後飛冇乜問題

天氣涼番啲就成日會想食澱粉

唔記得左講要挺腰 雙腳踩實地下
好似做
右下角戈個既腰腳部動作咁, 我好實淨做得

我男仔

其實正常女仔可以練到有幾拋？ 驚太拋會睇落好橫？
近排開始慢落
重量仍然無加，慢落做得啱肌肉已經勁痛

+1 最近忍唔到口

應該做左五年

其中有一年真係好忙 趕住交畢業論文無時間做

近一年操番 我由頭到尾都係得個背係發展得幾好睇 胸就其次 最差係手臂同膊頭完全無咩進展 可以講係倒退

之前P記仲有個PT行埋黎話點解你咁漲咁大隻但個膊操到咁
係無中後膊咁, 淨係得前膊 前面睇有時谷實都見到野 但係照鏡打側睇真係無膊咁

咁大隻
想認識下巴打
邊區操野多

你唔係話唔平衡果個，自膠
有圖？我手機lihkg好似load唔到圖咁。。

大哥你173先得63KG左右, 仲要好似減肥既心態食野, 梗係唔會升啦
即係其實你係可以維持磅數而力量提升既, 不過要有好針對性既program囉
我覺得173起碼可以70KG先

利申我170都係想75KG左右, 不過現實係78KG

原來有幾張圖都load唔到，但用圖片模式睇又會出返張圖，撳張圖飛去個回覆度又唔見有圖，想點呀

我覺得elbow係要lockout的, 係唔好hyper extend姐

入冬喇, 準備冬眠

女仔其實好難有拋感，一來基本脂肪比男厚，另增肌能力比男弱

儲定脂肪冬眠，下年見

我都慣左會伸直手，除非天生可以超伸，唔係根本冇咩問題。

不過我都理解有人覺得尾果段食三頭太多胸太少，為左胸肌發展而唔上盡

要分得咁開架?
我好少做isolation, 真係唔識

唔full movement 唔上唒去係驚平衡唔到，同埋效果太低

果d係健美玩法呀嘛，咁健美不嬲講感覺。。。
我都唔識，不過睇片聽館長講過
但佢好強調落一定要落曬

但我係淘大見到d呀叔落一半都可以好大隻

佢就係怕太大隻所以先落一半

好撚細隻喎....
唔好笑我
我做好輕

無人 spot 又想玩重 , 玩半程為安全咋話

依家係沙田P記多
一星期大約三四日係P記 其他可能番大學/游水多

玩健美但係大力過我
進步原動力

沙p好多大隻佬

咁應該加餐定加量呀，
加嘅話應該食咩好呢

佢次次都係咁
佢好似係淘大p記好出名
係ok大隻，但未到比賽級

今晚陪朋友去沙田p記

我星期一三四都沙p,其他時間荃p

175 最腫戈時76.8KG 肥仔 但力量我覺得係好大
最大力戈期係75.4KG 都係肥仔 最重DL 140KG
比較乾身 肌肉有線條少少戈期 73.5KG 主要因為操龍無做尖 連續成個月都係落水 力量好似無咩分別 都係120-140KG DL, 60-70KG BP

依家肥番74-75KG , 力量無練減番 全部得番50%我諗
做番保健GYM為主 依家 想搞番好個身體先再加 都退左役唔扒龍舟住

加餐定加量其實係一樣...你有時間食多餐就加餐, 你有胃口食得落就加量, 總之一日既intake總數要提升.
加個D最好就當然係protein啦, 不過你自己計下TDEE同要既protein量先啦

原形食物
食多d肉

飲奶粉甩頭髮好少見啵，試下飲isolate會唔會好d？

淘p有個4眼拉麵師兄塊背好正

我見過有健力文章講比賽級數, 話普通男人最好既重量應該係身高CM-100為KG.
即係我170CM高, 咁比賽重量應該係70KG, 平時可能72-73KG左右, 到比賽cut水到70KG上磅.

我唔知健美有無呢D標準參考呢?

可能見過師兄你

利申我係追求運動表現同埋外觀 拎個平均
我個目標唔係加入健美/健力行列, 所以真係渣渣黎

唔係好明第4，咩90度？

頭先係有問題D圖出唔到,依家可以

荃灣p都唔少大隻仔

有無人知p記最勁邊個教練(身材)

另外問 想買gymshark 係咪可以直送香港？

近來想 isolate 練大少少斜方 , 有無咩心得可以分享一下 ?

暫時見過都係大手基

一直都得,但唔記得要幾滿幾多錢先可以免運費印象中好似係150USD.

第四點係講, 握手既闊度係 在於你推緊戈時,落胸 手肘90度

如果你渣得太窄咪落幾多都唔係90度 渣太闊都係

Thx bro
黎緊19/11有7折

Ic

classic physique 同bodybuild都唔同標準
大手好似冇係P記做

荃P有好多比賽人

你地rest day 係咪真係咩運動都唔會做 齋抖？

大手係沙p有上堂

著住件風褸都睇得出超級大隻

我係

rest day嗰日要上堂已經好攰

做慣左，rest反而唔知做乜好

你玩開個場環境好就會想日日去玩

想問下有冇巴打食開on gainer
見佢有2種 serious mass 同pro gainer
我新手做左4個月 食開whey protein 但上磅好慢
做左好耐都係重左5kg 本身都好瘦 返工又冇時間食野同整雞胸食
求有食gainer既巴打share下

健力jj表示最正係有人dl拉七餅
有幸幫佢拍片破pr

我都係爛鬼p記操
單純係享受操野果一刻

上/中斜？

會好期待第二日嗰課

7餅

如果果日放假，會係屋企由頭碌到尾放鬆一次肌肉
再做d活動度訓練

咁食方面呢都同平時一樣食多過tdee?

活動度好差既人點改善???

我個肩好痛

新手留名學嘢

估唔到咁多巴打都係咁
啱啱操嗰時就唔願去
而家rest day都心思思想去操

想搵地方學三項
邊到學好

一次都冇做過

Youtube有好多tutorial喎

睇館長教

都幾詳細
不過我自己覺得無做番一頭半個月 甚至無做開GYM既人又無人真人指導都幾危險既 因為本身唔熟自己身體既控制 同埋FEEL唔到邊度用緊力係好危險既一件事

因咩事痛？因推胸？

肯比錢？我覺得Tyler Man OK
由其係佢個squat

試一排睇下有冇好d

我都唔清楚 有圓肩 再加推膊會痛

試下先唔該哂

cubital tunnel syndrome?試下自己做physical test

幾錢架

想問各位巴打
可唔可以輪住用英文點講？

一堂夠你買一條Belt

如果我去到一日go24

大家互相交流下又有乜所謂

試堂300

新界西北p記會搵到我 ，我好易認

額頭有個窮字？

日日著converse冇錢買鞋

岩岩係沙田p破pr
ohp 47kg pr+12
覺得輕鬆，然後一上51kg就收工
沙田p冇2.5磅餅，我屌

dl 有2.5 bw 了
利伸4捨5入

近排試緊個quad finisher
leg day squat/accessories 之後做bodyweight squat half rep，focus淨係膝頭郁hip唔郁，30rep/set 2-3sets，幾正

有冇巴打分折吓

你係tyler man

恭喜
無2.5餅係逼你跳升

我係做gym會窮

quads 做sissy squat幾好

或者walking lunge

bulgarian split squat feel唔到quad, 只有hips
lunges 都ok

sissy squat好似唔太安全？

bodyweight都ok既

做收尾都正

冇，做左gym半年都冇
同埋本身人輕，150kg 都已經2.5bw

我150 都冇2bw

多謝

Tyler Man 唔係飛左去日本咩

Share

Work between sets?
學校啲鬼佬係咁問

係呀 飛左去日本

買左on
買左隻味好好飲，mocha
但估唔到勁到訓唔到覺
成晚眼光光

Btw想增肌但無買到gainer成份既whey,唔知係咪傻仔左

唔係，Gainer先呃錢
整體熱量唔夠食多碗飯都唔洗幾多錢
肉就貴d

乜野叫無gainer 成份嘅whey呀？

#metoo

好問題

成績麻麻。

勿恥笑
勿相認

已射thanks

想奶

就咁睇後膊唔算好漲喎
traps 就真係漲
做返多d Pull down seated row 應該會好d

個traps 大撚到

多謝
我會儘力改善

但後膊真係飛18
所以我借力應該借得好勁

應該借力食哂上traps
玩輕d玩慢d會好feel d

多謝指教
黎緊做膊試下

型到癲

想上磅真係好難
懷疑食唔夠 呢輪都無咩重到 雖然我係新手
就嚟怕撚咗食嘢 要keep到每刻都覺得飽好難

幾耐度一次？短期有浮動好正常

同感 仲要我有classical conditioning

易肥人士表示驚餓多過驚飽

太古p 一陣去

我純粹餓所以食多左 唔敢磅

4點

打波篤魚蛋，兩隻手指腫到皇帝蕉咁
希望仲揸到bar

你未到 我已經走左

最近狂食野

通常幾日或者一星期一次掛 盡量喺差唔多時間起身嗰啲點度
就係我呢排浮動都無乜呢 都係咁輕

試下將佢同其他你覺得享受/好味嘅嘢link埋
我有偷偷追post 係咪咩口味嘅whey都係咁

明明要少食多餐 但一起身已經咁晏 skip晒早餐時間

share?

小心呀師兄

hey bro can we share?

糕之

自己飛膊可以試下搵個range斜方參與小d

由其後膊

以前覺得館長三大項加埋三個幾鐘教學片簡直係聖經
依家發現館長有D觀念都怪怪地

而家Eddie 哥係未乾到癲

同囡囡去比賽

健力既人才

半年都冇150kg dl

真，好多體重重過你既人半年仲拉緊<100KG
真係可以考慮下向健力發展

荃灣

巴打玩咗幾多年

我就係人板

我半年果時仲係拉緊二動，腳伸直曬再用腰力咬返直個人

1年半home gym
近半年落gym room
差不多兩年

係澳門 ig新嗰張相

啱啱去佢喺度啊
着住籃球波衫

有無例子？

但係眼見勁過自己嘅人真係好勁
參加起上嚟就有啲卻步

原來未去

圖呢

岩岩重溫緊，見到深蹲果條片講呼吸
館長講左幾次話吸完氣個胸會浮起
但腹式吸氣應該係橫隔膜下沉，個胸唔會浮
果兩個教練聽完之後特登谷起個胸迎合佢
明明佢地平時呼吸都個胸都唔會升起
我覺得講技巧，大胖係專業過館長
雖然館長三項成績好，但技巧既野未話最好，始終佢都有用藥，個身體感受同一般人唔同。
(自稱有新藥會試幾星期，唔鼓勵大家打藥，但係佢之前公怖INBODY體脂率原來FFMI係爆曬自然上限)
佢又唔會參加有藥檢既比賽，大胖就會~

硬舉果段片就係咁錯名詞，將窄腳硬舉講成直腳
又話相撲硬舉呢個名係D冇水準既人用，專業用詞係寬腿硬舉
但係我睇D職業選手鬼佬鬼婆個個都係講SUMO SUMO

岩岩睇到59:24 個正確示範
可能因為做太輕，佢冇收緊背闊，一拉起支桿向前飄
呢樣野係職業健力運動員身上係唔會發生

健力健身都好多broscience/bias，都幾影響發展

用藥會性無能

我相信科學
用藥都係科學，但係D人唔肯坦誠面對深入探討，個研究又點開始呢

以前有人同我講打左藥既人關節會儲水，做D動作冇咁易傷，可以多練upright row/ shoulder press behind neck 都唔怕傷，但自然健美唔應該拎呢D測試活動度既物理治療動作黎當訓練動作咁做，我都唔知真定假

淨係知蛋蛋會縮到好細粒

咩料呀，用d咩藥會咁

我好珍惜自己蛋蛋，不了

半年得40幾kg

利申：操到第5個月都開始掂dl

想問下巴打們
藥丸型BCAA操前食定操後食好？

我今年四月玩到而家
由85kg —> 160kg 好似仲進步緊

師兄好大隻下

75.6 kg BF16-18
應該就咁睇我係睇唔出我拉個個重量
因為健力嗰啲都冇樣睇

Strong

睇見呢個po好撚葡萄
個個big3隨便都300lbs

隨便

半年300lbs

恨都恨唔到

我本身有打波， 未做gym 之前隻腳都有練body weight, 但上身弱仲要自己一個做， bp 都未試過做多過55 kg
同埋唔敢增磅， 驚跳唔起

ic
係咪想增加爆發力同彈跳力？
有冇考慮去玩下奧運舉重
好過深蹲硬拉

真
健力既人才

如果增既係肌肉為主，就絕不會令你跳唔起

我fg 大暫時大部分時間仲做緊康文， 係一星期會返一次大學做下dl同squat, 遲下有錢再諗下去其他gym 做

大學做 都好鬼多人
不過唔多玩健力

健美感覺比較有趣

見到身體變化當然有趣啦
我初初都係行健美 不過之後諗通咗啲嘢就想改變

個人認為純natural一定要focus係strength，如果唔係好快卡關
加上好多powerlift o既人個身型都好正
Dan Greene, Pete rubish, stefi Cohen, Richard Hawthorne, cailer woolam

健力場地同設備比較嚴謹 , 玩健力會唔會成日擔心排唔到 rack ?

我呢啲健美撚有時見gym room 人多 , 仲可以番屋企做下 pullup , 玩下倒立推膊 , 心理上覺得彈性大啲無咁大壓力

想問做bicep curl時手腕痛 除左做輕d有無其他解救方法呢

我冇擔心 因爲通常同人share，同埋學校gym可能好d

同意

力仲有好多進步空間

但natural 一生只可生到20kg肌肉左右

我諗我75-80KG 可封頂

試過排 bench 排左成個鐘都未有得用

以前一個月多1kg肌肉 幾開心
依家一個月生到0.5lb肌 肉都偷笑

所以我選擇投身powerlifting

拉力帶都斷鳩埋

你冇揀錯

日子愈耐 ，natural練肌肉愈慢

Cut 又驚唔見野

見到你隻手，我先醒起，之前俾條女嫌我隻手鞋
但佢地根本唔識欣賞，男人手繭係man既象徵

左手滑因為得三隻手指，一拉多過60kg就要拉力帶

細佬新手 有冇人可以教我 我成日去都唔知做乜 淨係哩埋角落頭死推bar同夾胸
我主要想做胸 背同收肚腩

巴打天生少咗隻無名指？

好似提過係工業意外，無左兩隻

唔捨得拆成吉思汗果條黎用 得閒去bc買條先

聽日會去觀塘睇健力比賽

我個Ex成日搵我d繭

點搵法，你收得好埋？

摸 打錯

上環康文有個成日30 35磅啞鈴都大大力掟

屌你笑左

我既睇法係
慢：掟都冇所謂啦
重：唔掟有機會傷
所以我係支持掟佢老母臭
支持大家一齊掟到P記有硬舉台

望有多個深蹲架算啦

P記D多邊形餅做多下數DL好辛苦 成日要換位

唔會做多下數

如果想練多下數

我玩rack pull 算

都岩呀
重掟好合理
上次有個年輕人，係我隔離勁大力掟個5kg ,點彈落我隔離，差d 腳都爆

玩左5個月先得70kg deadlift
我覺得自己好失敗

咁我好少掟啞鈴
上次我條女推完胸掟，我即刻屌鳩佢
差D碌到人隻腳

今日就係RACK PULL拉130KG拉到第2下斷左條帶

我係唔敢掟
但我會體熟人掟

曲線曬女做gym

大笑左

唔覺會手腕痛，用錯力？

純減肥？

情侶一齊做gym係咪好開心

減肥同要胸肌

無得局部減架 你上網爬下文先再諗下有咩想問

我覺得會好煩

唔係局部減，我係想一路增肌（胸）一路減肥（操完跑5-10k)
但操果part唔知點分配做 我淨係識得狂推bar(平訓中胸）同夾胸

唔一齊做都希望另一半會做gym 知我係gymroom做咩同會體諒我成日gym

通常都係自己做自己嘢

唔學下用啞鈴同cable?

啞鈴推上胸都會 ，cable係乜

你上網search下先啦 肌肉唔係咁易操到
新手我用Cable下胸

myprotein black friday 出左promote
60%off +買夠1500送野

推同夾都有好多野做。可以做多啲唔同角度同做下dips。cable 可以做到手夾過中間個收縮大啲比就咁做夾胸好。仲有夾胸推充血感大。當然仲有其他野，可以google 下/等其他巴打補充

呢位巴打肯定好撚後生
Youtube咁多片
Bodybuilding咁多program
自己操撚左幾耐
有冇比過心機落去操野
是但跟個再研究落去好撚過係到問尻啦

其實用推胸barbell係咪一定會推得大力過用啞鈴 我用啞鈴推好似都淨係推得輕bar 2kg左右 但感受度好似仲好小小

係呀 我都好耐冇推DB 心癢癢

話食極唔肥架啲

唔該睇左佢

諗住下個post開始置頂

推完barbell練左力
轉推DB會可以推重好多

我BB仲努力緊
唔知幾耐之前睇過一個標準就係話：
Bench 2 plates
Squat 3 plates
Deadlift 4 plates
純粹參考不可盡信

1234嘛
Overhead press 1
其他一樣

我自己都按咁上下ratio去緊

對於我來講呢個係一個目標去追下

但234加埋唔夠1000lb
我要下年6月前入千磅會

好準 全部減一半就係我而家舉既重量

我去到3/4左右，一齊加油

大家咁話
我靠DL幫補下先

認真.我全部肌肉都係右邊大少少.背最離譜
點解決 但做既重量同離心時間都差唔多.

我要搞搞個poverty bench press就真
今日襯deload week再認真執d cues，好似有新體會

我依家Wk1咋
上個週期啲動作品質麻麻地
所以進步其實有影響

有冇加多啲單邊動作先？

背得單邊row咋. 胸外沿都係⋯ 左邊明顯勁弱.

係，因為bb冇左內收果下
即係好似夾胸夾到最埋果個位
三頭出力會多左

我應該最快肩推1臥推有2
然深蹲3
硬拉應該最後

我條女唔係堅做，又好唔專心
試過用cable示範做one arm row果陣佢係度睇電視，示範完比佢，佢問我點做

我興過火屎話電視有教，叫佢專心d睇電視然後走撚左去

不過買左幾條唔同既彈力帶比佢係屋企做下d練臀部既動作佢都肯做既

有時返完夜朝早返屋企見到個啞鈴碌左出黎，知道佢有用個啞鈴做深蹲我就會好感動，好似個仔肯生性自己主動做功課既感覺

好似好少見到做gym既女仔接受到唔做gym既男朋友，釣金龜唔計。

之前用奶茶味myprotein溝即食麥皮做早餐/宵夜
係幾怪下
但食多幾次又冇咩野

今次用雲尼那味，直頭覺得幾好食 。。。

加埋隻蕉，正呀

黎緊cut三個月就靠你啦

唔知90kg 35%fat cut三個月可以變成點呢

冬天先黎cut?加油

我又唔係玩bodybuilding
cut既其中一個原因係想做窄腳硬舉果時吸氣可以吸好d

屌我個大肚腩頂撚住成日吸唔滿氣

點解會係注意個重量同離心時間而唔係姿勢呢

條女岩岩收工 要陪佢食宵夜
得返麥記
how to cut

日頭食少啲咪得..

甜蜜的煩惱
你食少少/睇佢食

講完都覺得自己on9
一日四餐控制好點會介意一次半次宵夜

麥樂雞

去皮

起身，第一次睇健力比賽，有咩要注意

唔好衝岀去biceps curl左人地個DL attempt

推同夾唒上中下胸就會大，再唔係就dip同skull crusher

每part做幾多組先夠？

1.老母堅稱食蛋白粉會蛋白尿
2.肥仔波可以點減？又唔係好肥但都係叫肥仔波
唔該曬咁多位師兄

如果你地Squat bottom position 弱
你地會做乜輔助動作？

咁多位手足你地最多接受到一部機有幾多人輪

我望落唔肥但20

星期日中午p記多唔多人

唔肥但體脂高應該點算？ 利申係呢種

我相信姿勢而家都ok . 可能之前無咁好.但呢排執返.

我老母都係.
一日飲得2次就係到講經 .好撚聞塞

星期日香港連廁所都要排
p記點會唔洗

Same

2個時間真係啱啱好咁.3個都會慢

squat完
個鬼妹d蹲前準備功夫好撚型
踩一踩個台全場震一震靜曬

Wow!!!

Paused squat?

1. Squat MORE
2. Paused squat (pause係你最弱個位）
3. Pin squat (pin個高度係你最弱個位)
4. Close stance High bar squat (強化個quads)

我估我個膊廢係因為體脂高 摸落好大好實 但上面有層肥肉遮住 點算？

如果Front Squat ? 我自己Core同Quads比較弱

點解要幫自己搵籍口

咁就要cut嚟睇睇啦
支持cut完影相

你又知我咩狀態？
我一星期操4日膊 兩日輕 兩日重
輕兩日係跟胸背做
重兩日係套立

重就唔係好重架喇 我自己max 55lb shoulder press
飛就15lb-20lb 輕就做10lb 唔同角度做

但keep左好耐都無進步

未認真cut過
最怕係唔夠力做 想問點cut無咁大影響？

你有冇諗過係你自己表達有少少問題？
你話「廢」，你就將原因歸咎於體脂高。
咁係當時，我理解嘅「廢」就係冇力，咁體脂高唔代表力量廢嘅。
一句話自己「廢」你覺得我就可以理解到你所講嘅係形態上面而唔係力量上面 你未免太睇得起我啦

認真cut就最無咁大影響

時間

Front squat都好。特別如果你competition squat果陣重心成日向前，front squat會好有用

Calorie deficit 唔好太誇張就得
例如本身維持日常嘅份量係2500，
你可以慢慢慢慢食少啲例如2200-2300。
想快啲有效果同進取嘅就2000 （食少500）
一個禮拜都有差唔多3500啦（1磅）

Low-bar 嗰陣時我都會有少少向前傾（1-4RM)
唔該晒巴打

岩岩食大個胃
我應該下年一月會試

你食幾多？我3000-3200 一直慢慢上緊磅
BF 都係徘徊喺16-18

Low bar suppose係有d向前摺架哇？
我high bar但有少少想學點low

咁勁？
我體脂應該係20%好撚肥
但75kg 175cm
食野無認真計 實際個kcal
日常 16/8 斷食
1點食大快活雞胸走汁+2碗飯
3點堅果 20g
4點一茶匙花生醬+2片方包
7點大快活雞胸走汁+2碗飯
8點做尖 9點前飲兩「學」whey protein + 豆奶

我都175 75.6 kg 啊
我大概170g protein 100g fat crabs 330左右
分四餐食
我有冇好似你咁用斷食
BETWEEN 我玩力㗎
我係得閒冇嘢做先増磅

我 Back/ Glutes/ hamstrings 比較勁所以轉左去low-bar 咋
High Bar 我當Accessory

斷食好似減到肥 試試下先
我想問玩力點起步 我推胸好差 咁多年都無咩進步

有機會我會試呀
健力起步就⋯⋯
我自己就覺得首先頻率多啲（SBD)，如果覺得自己未係好掌握到個動作就最好每個禮拜(SBD)做兩次。

SBD我掌握唔錯 我覺得一定係岩標準
但數字好差 75kg / 60kg / 120kg

蹲要夠深
推要掂到個胸 都係基本
數字上面就我覺得唔啱標準以你嘅體重

認真如果技巧ok 冇理由數字上唔係咁靚仔
可能真係有啲問題

Low bar high bar重心都應該係mid foot。如果你發現squat果陣heel離地o既話, front squat會有少少幫助，但當然最有用都煲comp squat多d

一路都覺得背好難練

噢我不是指向前仆，而係講個腰腹位會摺到心口向地板咁

Front squat係我一直逃避既動作

front squat唔識隻手腕點扭

咁咪做雙手交差個個

front squat有兩種方法

no excuse

有做呀
有冇高質technique video推薦？

扭到好似抽搐咁
對鏡做都想笑自己

講起bb 計法1餅係每邊1餅定加埋